小學生造句：「警察，是擾亂香港跌序的人，這些作奸犯科的人，都應該繩之於法。」

本港「黃師」、「黃教材」問題嚴重。有家長群組近日揭發有疑似學生於造句工作紙上寫上所謂「警察擾亂香港跌（秩）序」、「作奸犯科」等荒謬觀念，甚至連寫錯字都照獲教師紅筆「打剔號」支持答案「正確」。同時，有小六中文科模擬試卷練習，有考題刻意宣稱「警方使用過度武力」。爆料家長感嘆有關事例充分顯示激進「仇警」意識已在學界廣泛滲透，呼籲家長務必小心，勿讓子女遭受荼毒。

而家d中小學生係高質到連校內都不停做文宣感染同齡既人，屌咗咁多年00後算唔算係歷史最大炒車？

今自發校內設六四牆 左校生：今昔學子遭遇似

【明報專訊】往年六四晚會，羅同學（化名）從直播看到維園點點燭光，本應今年首次到場參與，集會卻被禁，遺憾過去視之為必然。念中五的他就讀傳統左派學校，鄰班同學說老師在通識教育堂提六四事件，播片宣稱軍隊好克制、很和平。他不甘做無知的人，自習歷史，知道有老師刻意迴避了某些事實。見證本港經歷反修例運動洗禮，回望31年前的北京六四，他頓覺身處兩個時空、兩地的一群人有着相似經歷。悼念六四，望借古鑑今，羅同學說，今日會與數名同學發起在學校自設「六四連儂牆」。

驚咪自己教囉，講事實又唔俾

個重點係對面又開始製造輿論搞教育界

仲要剔咗

我仔間學校都有

100分

大家都要比心機做貼紙師通街做文宣啦一齊打游擊

教學po/Channel：

首個俾你姨媽家姐三姑六婆用嘅線上連儂牆正式上線喇！

藍屍因為連儂牆開花而疲於奔命 (教你玩貼紙)

[多圖] 其實連儂手足玩開花真係好撚癲 根本無得拆

反送中 文宣谷 Channel

文宣戰最前線

18區連儂 消息頻道

d字幾靚，個跌字好cute

之前既功課將狗同警察放埋一齊都出事啦，班人玻璃心要玩輿論真係乜都搵黎講

咁啱好啫

係喎
老師都好黃

黎緊真係《返校》mode，各位老師學生真係要注意安全唔好咁高調，人無事先做到世界冠軍

黑 色暴雨
警 告訊號

尋日好似見gphone有po

灌乜撚野輸呀
你當小學生盲唔識諗野架咩

請教下文匯報唔想貼link會唔會比連仔del po

時勢造英雄 唔係有單咁嘅野都唔知D細路咁叻

除非做到支那咁啦，香港資訊流通發生咩事大家有眼睇

楊潤畜又要爽丫丫了

屌，我以為國歌，又幾順口

只要香港未變到北韓咁鎖國根本無可能洗到腦
支那人夠有防火牆啦 D人咪又係爬出去自己思考
覺醒左既支那人高質起上黎真係好得人驚

其實小學生睇片多過你食飯，學校唔講大把人講俾佢聽咩事

作奸犯科

人永遠都鍾意踩下一代抬高自己，當年踩完90後
到90後出嚟社會就踩返00後，笑佢地唔識用磁碟啊、唔識四大天王啊

如果支那洗腦真係咁100%成功，網絡監控都唔洗咁恐怖，何況係香港

唔好比
楊潤畜同D畜底校長
有機會又爽丫丫

利申返，愛國愛黨
對文中小朋友感到反感

就算學生都要小心d，呢班撚樣從來無將學生福祉放在眼內

學生適當運用四字詞語，tick

靜d

自己做新聞

呢個唔太覺有
水果唔係蘋果就係士多啤梨、橙、提子

唱左出黎

答案呀

再睇真d

而家小學生手字咁靚

你睇真啲

真 藍絲應該都睇唔出

個數字

唔係秩序咩？
點解會剔咗

你真膠

好學生

咪係d 字都唔似小學生啦
屌佢老母想借d意搞埋教育界, 分分鐘好快再夾硬推國教

訓撚醒未呀

黃嘅真係可以黃到金
不過都有好多講緊蝗語嘅支那仔藍到發黑
之前係街成日聽到啲中學生講蝗語，仲以為返撚咗支那

黑警當人on9?

老師會唔會認得出你個仔d字

正確答案

個黃老師又要被調查

似自編自導自演
手字唔似小學生字
問題方式就似小學方式

講緊美國喎 藍絲做咩對號入座？

以後用警察造句只可以講「警察萬歲！」

數字啫

香港政府夠膽咪好似大陸咁所有關於6同4嘅文章唔可以出囉

認真呢一代有電話
一開電話乜都知
已經唔可以中共封閉式教育
思想不應該局限

應該樓主睇錯，原文無講係小學生
不過學校多學生反抗都係事實…之前有個po講佢哋係咁班房貼文宣有埋圖

廢柴

其實佢呢一句啱唔晒，老實講本來警察嘅角色的確唔應該係咁，所以如果寫「香港警察，是。。。。。」咁就岩了

洗唔洗鬧人

會唔會係私補嗰啲就咁教佢寫

唔似小學生字

慘! 我估小學生都要入埋集中營

2年前都係成個連登80/90後屌鳩00後廢/垃圾
而家我真係覺得由50~90後都欠00後一個交待
00後d𡃁仔係真係付岀左好撚多野係呢場運動入面

你會唔會諗多咗

爆料家長感嘆有關事例充分顯示激進「仇警」意識已在學界廣泛滲透，呼籲家長務必小心，勿讓子女遭受荼毒。

呢啲家長有冇諗過唔係人地教，係貴子女親眼望住警察點做嘢，望住事情嘅發生，根本唔洗人教

咁撚驚黃滲透 返大灣區讀囉

你一年前訓左 而家岩岩醒

認真想問下條MC答案係乜

有乜問題?
正常數學題

記者：文滙報遣責仇警功課，中方對此有何回應？

耿爽：我們已多次表明中方立場：我們敦促文滙報立即停止此類挑釁行為，不要逆勢而動，避免損害地區的和平與安寧。中方將採取一切必要措施，堅定維護國家主權和安全。文滙報遣責仇警功課干預干涉中國內政，嚴重違反國際法和國際關係基本準則，是赤裸裸的霸權行徑。我們希望文滙報認真對待中方的嚴正交涉和嚴正立場，立即停止不負責任的言行，停止干涉中國內政。文滙報的一些政客和官員隔三差五就要出來叫一叫、跳一跳,攻擊抹黑中國，他們的拙劣表演充分暴露出其不可告人的險惡用心和政治企圖。文滙報自己不願意投入，卻千方百計干擾破壞中國和其他國家開展合作。

文滙報此次的貌似公允再次暴露出他們的是非不分和虛偽面目，他們的口頭正義也再次暴露出他們的雙重標準和別有用心。文滙報如果遣責仇警功課，不僅將損害中方利益，損害中國和文滙報關係，也將嚴重損害文滙報自身的利益。文滙報的圖謀註定失敗。文滙報罔顧事實、混淆是非、違反公理，玩弄雙重標準，公然插手中國事務，干涉中國內政，嚴重違反國際法和國際關係基本準則，中方對此表示強烈譴責和堅決反對。中國政府反對任何外部勢力干預中國事務的決心堅定不移，維護國家主權、安全、發展利益的決心堅定不移。

希望文滙報個別人士能以開放的心態和客觀公正的態度對待中國，不要無中生有。我這樣的文滙報，能和中國相提並論嗎！還是我們經常說的那句話，請文滙報不要高估自己的造謠能力，也不要低估別人的判斷能力。謊言重複一千遍，依然還是謊言。文滙報這一惡劣行徑不僅損害中方利益，也會損害文滙報自身的重要利益。中國堅持對外開放，互利共贏，同世界分享中國發展的機遇。

做新聞
小學功課唔係咁嘅字體同format

秩...

✓

警察！是擾亂香港的廢物！犯姦科的支那，都要應該繩之於法！

手字真係唔似小學生

C

邊到唔啱

吓 一年前你哋屌得好啱喎
係6月開始先叫有人醒醒地

係正確呀嘛

可造之材

仆街 睇完之後返唔到轉頭

有講錯咩
文匯想點？作文都係政治滲入校園？係咪要喺字典删走呢個成語？

下一題答案係101？

唔會，連狗講一套做一套

秩序

靜啦

炒咩車？19年前的確無講錯喎
你成世人都一成不變？

666

又話有言論自由人地寫咩都要控制人

學生又黃，老師又黃，咁份卷點解會比個藍page post出黎，又做道具出黎屈人

作為家長，老師有咩事記得幫口

應該係
開方根64+開方根81

小學生d 字會咁老積？！
藍絲自己print 功課，自己寫，再屈人
垃撚圾

無講錯由你黎決定？而家最大既00後先得20歲，由一開始不斷攻擊標籤班小朋友而唔係盡力教化佢地已經係on9

無問題呀

11題唔通用支持啊？死撚開啦文匯報

你聽下鄧炳強
今日講嘢先啦同燃潤雄
夾定曬

話好心痛
唔知邊個令到
年青人變成恐怖分子

所以要建制要刀

唯有做呢d所謂新聞
唔雖要係真
真真假假
亦假亦真
假嘅講成真
1單唔夠講10單
講下講下自己都信埋
再比壓力學校

條MC 4個答案都有差唔多意思

可唔可以講下個分別

老師就靜啦
低調

香港會走向兩極係必然嘅事

手字根本唔係小學生字

最記得黃偉綸講過 「警察都唔一定個個好人」，
都比散仔會批鬥啦
小學生作呢句直頭死罪

「秩序」個秩字錯咗冇改
又真係差d嘅

若係中學生應要寫埋黑警在香港會殺人，販毒…先合格

語意要睇行為動機對象場合黎分岩唔岩
謾罵即係無道理咁亂鬧 一定錯啦
指斥個對象係直接對警察 有你做錯野我指住你黎話既感覺 但在場既係佢地老頂唔係被斥既警察 所以唔岩用
譴責係正確答案 唔洗解啦
訓示通常用係上級對下屬 老師對學生 有訓話同警示既意思 一樣語意唔岩 因為議員講緊比警察頭目聽 唔係直接同警察訓話

錯, 係返祖國俾人教

文匯報強烈遣責共犯屠城未

但係無咩用，啲細路又唔知個數字有咩意思，就算知都係笑下就算
反而樓主個啲就真係思想教育，個老師應該圈返個錯字，無位比人入，成件事就perfect

死喇，你唔係分唔到呀嘛
返去重讀小學啦我諗起碼A D一定唔啱你都分到掛？

講緊美國，請中國唔好對號入座。

叻仔

好好笑

以造句嚟講好明顯係正確
打剔都好正確
咪咁政治化啦

麻煩大家幫手Retweet

跌序

點睇都係偽造

圖書館有故事書99x本，又收回3x2本

個細路前途一片光明

啲賤種共狗最鍾意屈啲細路蠢
極容易受老師 大人誤導 比人洗腦

小學生手字都靚過我

係朱元璋果隻言論自由。

有撚問題
Ban 曬d 數字唔好揀用啦咁

小學d 字咁靚同會用原子筆？

人哋都無話咩地方
佢講美國黑警唔得既 係都要自己對號入座

個老師點撚樣改卷，咁撚樣都畀tick
明明寫錯左秩序個秩字

馬後砲嚟講你都算第一
仲可以搶高地

第一題佢間低左第一句
即係唔要第一句就tick

但係佢搞硬教育界

見字體靚就話無可能係小學生
上面班人有冇幫小學生補過習
依家好多小學生寫字已經好靚

睇完你呢個回覆我即刻放心晒

屌你老味，有個題目，加個紅tick就係黃絲，笑撚死

有話香港咩
唔比係美國咩

應該同保良局合辦一間撐警學院
等啲學生畢業後可以直接入庇護工場工作

地下化 靜雞雞唔該

唔係小學生字，小學生無可能會將「些」、「作」連住筆黎寫
有人立心不良，想搵位入

Push

個剔先係重點
見到個剔笑左出黎

。

藍師 藍教材又無問題 Dllm 玩曬啦

人材

咁都驚學校數學堂係咪要學少幾個數字

8 x 8 = **

D字都唔撚似小學生寫 港共又係度作文

咁佢地上年六月前又真係喜茶抖音海底撈

支聯會 卅年前 食中國學生人血饅頭上位
支聯會 卅年後 食香港學生人血饅頭髮財

根本自導自演乘機要求學校審查老師
如果學生寫得出呢句，家長都一定係黃
老師俾得個tick又係黃
咁邊個會報料俾藍Page？
呢啲工作紙自己喺word揼一份出嚟都得啦

驚就返支那讀書囉

應該圈住警察兩粒字
改做賊人

第11 題

其實無話滲唔滲透
就算學校唔講我做家長都日日教個細路要有良知
唔好好似班垃圾黑警咁啦

自作多情

呢d潛移默化啱嫁喇

美國議員鬧緊美國D警察，大公報快D加持

d答案超正

NMSL事後孔明仲想搶高地

有聲

第一眼見到文匯報
第二眼見到啲字體唔似小朋友

唔知點解覺得係佢地造出黎

A++

班教書佬,搵5,6雞,小心好工咁就冇左

已經鋪路
要請支那教畜落嚟教

仲有草花頭 .. 根本就係大人工作寫開字果 d 筆順黎..

建制狗最中意作古仔, 次次都話咩有個街坊黎我辦事處同我講 XXXXX, 收到好多信話 XXXXXX, 有次落街有個街坊同我哭訴xxxxxx

靜啦屌

個小朋友好心水清
有前途

香港嘅棟樑

你有冇讀過高小？
一二年班就話逐筆逐劃同你寫姐
五六年班連筆寫好正常

連登仔＝文匯報最大讀者群

正常講
睇左成頁都無人講唔緊要
老師都tick 左

你諗多左姐

唔知上邊係真心左定係我多心左

咁班狗的確係呀

警甴就係作奸犯科，完全冇討論嘅空間

咁老師就唔岩喇
應該要圈起個跌字

死火
全身濕晒
家陣點算

以後做MC應該唔洗計，直接揀到答案

岩岩放監，記得去玩多啲
就快冇得玩喇